<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: reading | hyphen lee's personal blog]]></title>
  <link href="http://hyphenlee.github.io/blog/categories/reading/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hyphenlee.github.io/"/>
  <updated>2014-10-08T16:33:22+08:00</updated>
  <id>http://hyphenlee.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hyphen lee]]></name>
    <email><![CDATA[lhfcjhyy@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于阅读]]></title>
    <link href="http://hyphenlee.github.io/blog/2014/09/03/about-reading/"/>
    <updated>2014-09-03T16:56:00+08:00</updated>
    <id>http://hyphenlee.github.io/blog/2014/09/03/about-reading</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>世上几百年旧家无非积德，天下第一件好事还是读书。</h2>

<p>人说读书无用，我说读书本身是无用，因为只是读书或者说泛泛的读是不够的，只有精读细读，更重要的是读了之后还要应用在具体的生活中，才能让它有用，所以读书本身有无用之用，无用而大用，无用而无所不用。<br/>
而书本身又分很多种，一本书是否有用，对每个人都不一样，我写这篇文章并不是为了告诉别人什么书好，什么书不好，只是为了记录一下自己的阅读状态，倘若有人认同，也不枉我码了半天字。</p>

<h2>对我来说书分下面几种：</h2>

<p>技术类：这一类是为了提升自己的职业技能，吃饭用的家伙，是不得不读的，用到就得学，没什么好说的，学的好坏也没什么好说的，只是为了工作，安身立命，为人之本。现在做的是C++开发，很多知识都是边用边学，碎片化的学习方式，基本都是以google，StackOverflow以及各种技术博客为主，最近用emacs，学了一下elisp，试着看emacs的源码，因为sicp学了些scheme，大学毕业后也只看完过一本《c专家编程》，看了些dicom相关的书籍，其他的技术书籍都是概览，很少看完的。</p>

<p>文学类：这一类包括小说，无论好的，坏的，高雅的，庸俗的，晦涩的，肤浅的，都没多少具体的用处，有的仅是一种体验，体验不同的人生。人能活的时间不长，看书，是一种很好的扩展生命的方式，很多时候你自己不能经历的事情，看到别人的经历，就好像自己也经历过，就好像自己多活了几辈子，好的小说一定是代入感强的小说，能让你体验别样人生的小说，文笔或优美细腻或大气磅礴，以前的我肤浅，看不懂那些名著，一直都喜欢一些网络小说，网络小说唯一的好处是让我有了看书的习惯了，书看的多了才会有分辨能力，大学看了足够的垃圾小说后，大学毕业后当我看了《活着》，《白鹿原》，《在细雨中呼喊》，《围城》这些小说后才发现这才是好的小说，看《活着》羡慕福贵有那样的妻子，始终不离不弃，看《白鹿原》折服于朱先生的高德大才，鹿兆谦戒大烟的毅力；看《在细雨中呼喊》看到国庆被父亲抛弃后的心疼，看孙有元被当做死人抬出时又活了被当做诈尸我会大笑，看《围城》，喜欢其文笔，写景，写人，写事，都那么触动人心，印象比较深的是唐小姐拒绝方鸿渐时对他说的话，以及一路人在去大学任教时在餐馆的几段，特别是他们糟蹋那杯所谓的咖啡的一段会让你笑起来。</p>

<p>国学类：毕业后买了一批国学的书，都是看了一部分，很少有看完的，看的比较多的是孔孟之类的书，包括《传习录》和《近思录》，看的都很少，看了也没什么体会，没什么特别实用的价值，看了概论类的《章太炎国学讲义》《中国哲学简史》看了倒是感觉很好，算是扫盲了吧，鲁迅当年都说要尽量少读甚至别读中国的书，王小波对国学也不怎么感冒，觉得被过度研究了，说实话读国学类的书很难马上有什么实际的用处，就像中国哲学简史里说的，中国的文字精简，很多一直作者都不说尽、说清，老是习惯让读者自己去体会，言外之意比本身表达的意思还要多，不像外国的书很简单的论点都要说的尽量详尽并会列举大量数据，做各种实验，很多虚无飘渺的的东西人家都能具体化，数据化，让我这种笨蛋都能看得懂，而国学的东西，你要做的只是记下来，在生活中的某个时刻会因为某些感触突然就会蹦出那些句子来，读国学还有一个作用就是看得懂别人写的书，或者在别人引用古文的时候不会被吓到。</p>

<p>成功学：这一类型的书籍，我主要归为外文类的心理学相关的书籍，比如《少有人走的路》《正能量》《高效人士的七个习惯》，这类书属于立马见效的实用类书籍，最近也在看幸福公开课，里面有很多东西也是能立马获得效益的，例如其中说到的一个实验指出通过想象自己在在图书馆不断努力学习提高分数比只是想象自己的分数提高了的人更容易提高分数，其中还有说到冥想的种种好处，在《自控力》一书中也说冥想对于自控的作用，虽然我一直做得不好，体味不到个中奇妙，相对来说跑步对我的收益更明显，但我一直努力在做，成功学的书籍在光看不练的情况下往往很容易沦为鸡汤。例如《正能量》是最好理解的，整本书就是在讲一个东西：表现原理，简单地说，就是你的行为影响了你的情绪。直接看这个结论是没有什么感觉的，当作者把这个原理说尽说透，提供大量的实验和理论支持，告诉你为什么会得出这个结论，你才会感受到其实用性，不过真真用到生活中就需要大量的努力和实践了。<br/>
其实所有的书都是这样，本来要看完就是极难的，去实践就更加吃力了，但正是因为难所以做得人才少，我们才能体现自己的差异化，才能与众不同，你才有脸和别人说：“我就是我，是怎么点也点不着的烟火“（你也可以说是不一样的烟火），当然只是为了与众不同去做这些事情有点太舍本逐末了，最终的目的对我而言不是伟、光、正的利国利民，仅仅只是为了提升自己的幸福度，让自己过的更快乐，真正的快乐！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
