<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | hyphen lee's personal blog]]></title>
  <link href="http://hyphenlee.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hyphenlee.github.io/"/>
  <updated>2014-09-04T08:58:34+08:00</updated>
  <id>http://hyphenlee.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hyphen lee]]></name>
    <email><![CDATA[lhfcjhyy@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[summary of 2013]]></title>
    <link href="http://hyphenlee.github.io/blog/2014/01/30/summary-of-2013/"/>
    <updated>2014-01-30T22:56:00+08:00</updated>
    <id>http://hyphenlee.github.io/blog/2014/01/30/summary-of-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2013年就要过去了，boss说要我做总结，我讨厌企业的那种功利性的总结，我厌烦了过于具体且抱着侥幸心里的职业规划，但对于我个人来说还是非常有必要做一次总结，只为了这一年的变动。
这一年我离开了学校，离开了老师、同学，离开了自己所熟悉的一切，走到了一个自己完全陌生的地方，开始了自己新的一段生活，得到了什么，失去了什么，又有谁能够算的清。
这一年我理所当然的考研失败了，又没有勇气，也没有能力，开始新的征程，现在的我也开始犹豫是否还会考，这始终还是之后的职业发展才能确定的。
但这一年我至少慢慢的找回了自己方向，我开始更加认真的跑步，开始试着多读一些有深度的书籍，确定了自己生活中最重要的两件事——运动和阅读。
年初的时候一直处于空虚的状态，考研没考上的人生是相当惨淡的，每天只好玩玩游戏，学学吉他，打打网球。之后实在玩不住了，就急于找一份工作，可是那时候不是应聘季，基本没有公司在招人，找了几家公司做了几套试题，专业也不对口，实在提不起兴趣，那时候刚考完研，语言的具体细节都忘了，连double是几个字节都忘了，不过这种东西补起来也快，自己也在边找工作边看书补习，最后就遇到了自己现在工作的这家公司，面试的时候大概是3月份吧，当时公司就3个人，个个似乎都有比我厉害的精力，要做的工作也专业对口，工资还算正常，就答应加入了。</p>

<p>那段时间自己还在做毕业设计，大学的毕业设计一向很水，自己想做的项目老师就是不赞同，本想自己照着Linux1.1的版本实现一个轻量级的操作系统，最后的结果是给老师做了一个应用在开发板上的Linux内核裁剪的教程，做毕设本身也很郁闷，开始给板子连线写入内核的时候发现怎么都不成功，最后试了好几次才发现居然是板子坏了，试了好几块才发现一块可用的，板子的说明书也有错误的地方，耽误了我很长的时间，去实习的前两周我几乎都在实验室，板子连通了，可以写入内核了，就开始裁剪，内核的模块很多，一个个看过去，确定功能，塞选后，选上自己需要的模块，交叉编译，最后把原本5mb的内核缩小到了800多kb，后来面给几个硬件装驱动也花费了很多时间，官网wifi的驱动的不能用最后用了人家树莓派的驱动，开始实习之后就很少管毕业设计，每周去老师那一天，一直到要答辩了，才开始认真写论文，答辩过程也很水，老师问了几个问题，其中一个是：你用什么编辑的配置文件？我说：编辑器。</p>

<p>实习的第一天boss和我们讲了很多，包括企业文化、将来的发展愿景，拿将来公司上市后每个员工能活得很舒坦来诱惑我们，只不过，那天是4月1号。
实习那段时间我就开始在外租房了，1200一个月的房租，而且需要押金，我都用自己的积蓄搞定，实习工资是不够生活的，最后因为租的地方没空调，天气逐渐变热，实在受不了了，住了3个月后我就把房子给退了，暂时搬回家住了，每天要花一个到两个小时的时间从郊区赶到市中心去上班，本来打算过段时间和同学一起租房子的，后来到了七八月份老板说在江苏有注册一个公司，还没人，而且有房子住，于是我就去江苏住了。
实习期间主要干了dicom文件的读写，自定义数据与dicom之间的相互转化，中间遇到了storescp的问题一直到年末才解决掉，那段时间，看了很多dicom相关的东西，基本都是英文的，研究了dcmtk的源码，还发了几封邮件给德国的dcmtk开发者，换用Linux重新编译了一遍dcmtk，最后才发现是一个很白痴的问题，虽然浪费了很多时间，但也懂了很多，至少现在dicom网络传输对我来说已不是问题。
在江苏张家港的那段时间没有什么特别的，只是花了更多时间来跑步，坚持阅读有深度的东西，周末在家看电影或者到处逛逛，一个人生活，一个人上班，上班的效率有点低，但也解决了一些问题，完成了一个简单的超声工作站的程序，研究dicom，数据库，经常回上海来上班，老板不怎么追踪进度，我自己也比较散漫，没人交流，上班效率是很低的，说要招人的也一直没招到，本打算在江苏注册个生产许可证的，后来因为场地问题，条件不达标，就大概打算放弃江苏了，本来希望拿到政府支持的60万，听说同批来这创业的都没拿到，再加上我们的人很少，我又常回上海，公司长时间没人，估计更难拿到钱了，而且我们由于出勤问题也不被允许住那了。说起来就头疼，明年年初又要考虑租房的事情，而且还要花费很多钱在房租上，还有各种头疼的合租问题。</p>

<p>今年我开始试着读些书，大学只会看些技术书籍和网络垃圾小说，那时候自己没什么文化，没什么鉴赏能力，今年开始看一下有点深度，有点水准的书，虽然看的不多，但也比以前好的多了，今年看的书：</p>

<h2>小说</h2>

<pre><code>* 活着
* 在细雨中呼喊
* 1984
* 令人战栗的格林童话
* 十八岁给我一个姑娘
* 围城
* 挪威的森林
* 白鹿原
* 爸爸，我们去哪儿？
* 鹿鼎记
* 一个陌生女人的来信
</code></pre>

<h2>心理学</h2>

<pre><code>* 正能量 : 坚持正能量，人生不畏惧
* 少有人走的路 : 心智成熟的旅程黄金时代
* 高效能人士的七个习惯
</code></pre>

<h2>技术</h2>

<pre><code>* C专家编程
* Digital Imaging and Communications in Medicine (DICOM)
</code></pre>

<h2>其他</h2>

<pre><code>* 别跟我说你懂日本
* 当我谈跑步时，我谈些什么
* 坛经
</code></pre>

<p>今年跑步变得更加认真了，在苏州的时候基本每天都会花一个小时跑5到10公里，下半年开始用Nike+计步，到现在总计也跑了460公里了，只是后面在上海每天下班都很迟，没办法好好跑步，最多只是上下班走走，以后生活稳定了要认真开始跑步了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[running]]></title>
    <link href="http://hyphenlee.github.io/blog/2013/11/02/running/"/>
    <updated>2013-11-02T10:02:00+08:00</updated>
    <id>http://hyphenlee.github.io/blog/2013/11/02/running</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于跑步早觉得该写点什么了，今天是周六,没什么事情就一个人好好的写一篇关于跑步的文章吧</p>

<h3>我的跑步经历</h3>

<h4>高中</h4>

<p>现在回想起来我是在高三下学期才开始注意到要好好锻炼自己的身体的，那时候都是在中午放学后一个人到操场的塑胶跑道上跑步，跑完了之后还玩玩单杠，双杠什么的，
那会儿我的身体真的很差，记得班上有五十几个同学在测试跑一千米的时候就我和另外一个同学没通过，后面还补测;那会儿也有挺严重的鼻窦炎，去医院看了几次，
都是吃一些消炎药，吃了之后鼻子就会通气一段时间，药效过了鼻子又会塞起来，异常难受，医生说要做手术才能治好，我去网上搜了一下，发现做手术也会有复发的情况，
而且手术费还挺贵，再说在鼻子上做开刀这风险感觉挺大的，一时就没下定决心做。后来发现自己身体实在太差了，就打算锻炼，跑步之后我惊喜的发现跑完步后鼻子就通了，
相当于我吃一次消炎药，而且没有什么副作用，这可把我给乐坏了，于是后面我就断断续续的开始跑步了。</p>

<h4>大学</h4>

<p>高中没跑多久我就毕业了，到了大学后，跑步会更加认真了，一般都是晚上去跑，开始的时候在我们学校的南校区跑，南校区因为是新的校区，人挺少，
去跑步的人就更少了，几乎常常晚上就我一个人在刚建起来的塑胶跑到上跑步，上午去跑的时候，偶尔会看到一两个在操场上读书的同学，但人还是很少，
常常被过路的人看，总会觉得一个人这样跑有点不好意思的感觉，可自己想想谁又会在乎我在干嘛呢？也就无所谓了,再后来南校区不知道为什么操场晚上不开了，就只好到北校区去跑，<br/>
大学的第一个暑假去必胜客打工， 第一个月的工资我就用来买了飞利浦的spark2，那会儿这玩意还要400大洋呢，对我这种穷人来说还是挺贵的，跑步的时候能听歌就不会那么无聊了，跑的时间也长了很多，
跑完之后也拉拉韧带，做做仰卧起坐、俯卧撑、引体向上什么的。大学跑步也是断断续续的，什么时候想起来了就去跑，长时间没跑了就全身难受，感觉各种不对劲，
刚开始跑步那会鼻炎还是挺严重的，鼻子一直塞着，跑步都用嘴巴呼吸，更可恶的是跑了一段时间后身体就有种像针扎一样的感觉，仿佛是身体的热量散发不出去，
堆积在一点，摧残着那一点的组织，搞得我难受死了，可跑得时间长了，这些问题就慢慢消失了，就和我大学常说的一句话一样：习惯就好！
到后来跑步是一种享受，一天到晚浑浑噩噩的只有在跑步的那近一个小时的时间是属于我自己的，我可以静下心的细细体味一个人的平静，可以什么也不想，
也可以集中注意力思考某些问题，思考自己的生活，思考自己的状态，想想自己到底在干什么，想想自己到底想要什么。无论自己的一天过得多么无聊、多么颓废、多么堕落、
至少在这一个小时的时间我像一个人样。跑步能暂时把我从这个既定的世界中抽离出去，跳出自己连续的生活,跑步是对自己心灵的一次放假，
在跑步的时候我能抛开一切，不再纠结于任何事情。后来我接触过瑜伽，试着做冥想，发现我很难做到心无杂念，可在跑步的时候我就做到了，网上也有朋友会发现跑步的时候会进入一种入定的状态，
类似于坐禅。长时间跑步后会发现很多意想不到的好处，身体的各种小毛病也变好了，上课不容易瞌睡，以前常常长痘痘的我也在一点一点的变好了,可是我的大学不能一直这样永远持续下去，
我的生活常常高低起伏，时好时坏，大学常常因为各种原因导致对跑步产生懈怠，例如天气原因，在夏天天天洗澡，所以晚上跑完步出了一身汗也没问题，在冬天虽然不能天天洗澡，但跑步时控制
好运动量，也不会大量出汗，最可恶的是不冷不热的天气，在学校里的澡堂是有时间限制的，跑完步后大量出汗又不能洗热水澡是很郁闷的，洗冷水澡又太冷了，就在这样的纠结中，我在那样的季节就
会减少跑步的量，可是不管怎样，只要我想跑步了，我就会去跑，整个大学过下来，我发现凡是我减少跑步的时候我的生活就会变糟，凡是我认真跑步的时候，我生活的整体幸福度会提升很多。</p>

<h4>毕业后</h4>

<p>大学毕业了，在上海工作了三个月后，由于找不到合适的房子，且公司刚好在苏州有注册个分公司，且有房子住，这样我能省下租房的钱，我来到这上班，
偶尔也会回上海的公司， 对于这我是很满意的(唯一郁闷的是这里的pm2.5也挺高)，这里很发达，但是人挺少，城市很干净，也挺安静，在这里我可以好好跑步，
安静的看书，听音乐，这些就是我想要的，最近我比以前更加认真的跑步了，考研之后的身体虚弱，现在也在慢慢的恢复，只是现在没有了塑胶跑道，换成水泥地后有些不习惯，
后来换成了用ipod touch5听歌，顺带用计步器来计算运动量，这样就不用在跑步的时候老是在想自己到底跑了几圈了，只是感觉还是没spark2有乐感，白开水的声音还是不习惯啊,再后来因为计步器不怎么准确，而且自己也想换手机了，就买了5s,
只是为了跑步，本以为5s自带的耳机很烂的，听了之后感觉还不错，而且跑步的时候带着居然不会掉，切换歌曲也比较方便，就用它了,毕业后的第二年我又回到了上海，依旧在公司附近租了个小单间，在附近找到一比较近的大学，
上海师范大学，终于又有塑胶跑道可以用了，而且学校里相对安静很多，可以很好的听音乐，不用在马路上等红绿灯，躲避路人，感觉好了很多。</p>

<p>如果说有什么东西时能快速且长久的提升幸福度的那就是跑步了，而且不需要什么苛刻的条件,最最重要的是你一个人也能做到。</p>

<h3>跑步背单词</h3>

<p>跑步也解决了我背单词的问题。虽然我高中时对于周围的人来说我的英语不算差，可到了大学后，和这里的本土学生还是没法比的，词汇量也少的可怜，就打算好好背单词了，直接一天到晚抱着本书啃是很累的，会让你有种想吐的感觉，我的方法是先过一边一个单元的单词，做到熟悉之后，晚上跑步的时候就听音频，这样背单词不会怎么累，更科学点的可以根据遗忘曲线来听音频复习，我的四六级单词都是这么背下来的，感觉也背的也很扎实。</p>

<h3>跑步要注意的问题</h3>

<p>任何事情做不适当了都会产生危害，跑步也是，如果你的跑步姿势不正确，会产生各种问题，例如膝盖疼，腰疼（反正我没遇到过）。跑步的强度也要循序渐进，不能太过贪心，多给自己的身体一点耐心，不要急着否定它，也不要报过大的期望，一点一点的慢慢改善，持之以恒，必能得到令你欣喜的回报。</p>

<h3>跑步的资源</h3>

<ul>
<li>《跑步圣经》 各种跑步问题里面都有介绍</li>
<li>《当我谈跑步时，我谈些什么》村上春树的书，属于他的跑步自传，看了之后我特别渴望那样的生活，跑步、写作，多么理想的生活啊</li>
<li>豆瓣的跑步小组  在这可以找到各种问题的回答，例如跑步的装备，可以认识各种跑友</li>
<li>nike+，ios和android 都有的免费app，无需额外传感器，可以用机器自带的gps，没有gps的还可以用重力感应器计步，语音提醒很方便，挑战模式也挺好玩。
顺带写下我的nike+帐号，可以加我好友

<blockquote><p><a href="&#109;&#97;&#105;&#108;&#x74;&#x6f;&#x3a;&#108;&#104;&#x66;&#99;&#106;&#104;&#x79;&#x79;&#x40;&#103;&#109;&#97;&#x69;&#x6c;&#x2e;&#x63;&#x6f;&#109;">&#108;&#x68;&#102;&#99;&#106;&#x68;&#x79;&#x79;&#x40;&#x67;&#109;&#97;&#105;&#108;&#x2e;&#x63;&#111;&#x6d;</a></p></blockquote></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
