<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: thought | hyphen lee's personal blog]]></title>
  <link href="http://hyphenlee.github.io/blog/categories/thought/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hyphenlee.github.io/"/>
  <updated>2014-09-04T08:58:34+08:00</updated>
  <id>http://hyphenlee.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hyphen lee]]></name>
    <email><![CDATA[lhfcjhyy@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[about lonely]]></title>
    <link href="http://hyphenlee.github.io/blog/2014/04/07/about-lonely/"/>
    <updated>2014-04-07T15:43:00+08:00</updated>
    <id>http://hyphenlee.github.io/blog/2014/04/07/about-lonely</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是孤独的，虽然我极不愿意承认，但这是事实.<br/>
关于孤独本身,目前我似乎还没有好的解决办法,所以我写这篇文章就不能用于无病呻吟地絮叨一个人如何的寂寞,而是用于解释孤独的必要性,或许这是吃不到葡萄说葡萄酸的心理,或许这是一种自我的欺骗,但我仍觉得有必要写这样的一片文章,让无数孤独的人多一点理论武器,用于武装自己的精神世界,让自己在面对孤独的时候不再那么无助,不再那么迷茫,而是更加的从容,更加的淡定.<br/>
喜欢淑本华的一句话:要么庸俗,要么孤独.所以想必孤独之人必有其独到之处,其实世上任何一个人都是唯一的,你总能找出你与其他人不一样的地方,但是人们害怕孤独,这不能怪他们,因为人本就是群居动物,所以人们会尽量的掩藏自己与别人不一样的地方,生怕被人发现,即使这样很累,即使理智告诉我们是不对的,但是出于对孤独的恐惧我们总是选择委屈求全,我们总认为多数人选择的就是对的,害怕被集体抛弃,可是集体意见是怎么来的呢?好一点的集体意见是通过投票取得的,但大多数时候是声音大的那些人被当成了集体意见,我们要意识到人与人之间的不同,每个人都有其价值观,对事情都有其自己抉择,集体只有在少数时候的统一是有益的,大多数时候,为求统一是毫无必要的,只会阻碍的个人的发展,而大多时候的统一甚至是无声无息之间便发生了,因为我们已经习惯了盲从,总想着与别人一样。<br/>
但是这并不意味着排斥社交，只是在没有选择的情况下，在不得不承受孤独的情况下，能够更加的坦然，而不是一个人黯然神伤的呻吟着寂寞，时间如此珍贵，可以用来做更重要的事情，不会寂寞，因为没有时间去寂寞，让自己忙起来吧。<br/>
所以一个人的时候,别老想着自己的孤独寂寞,趁着自己还自由,无拘无束,没有负担的时候,多看点书,没事就锻炼身体,培养点爱好,日子可以过的很开心,很滋润的,两个人的时候,别老想着受束缚,烦心,还怀念一个人的时候的自由,动不动就分手离婚,各种三年之痒,七年之痛的.珍惜当下,<strong>因为你所拥有的是无数孤独凄凉的单身人日夜向往,梦寐以求的温暖.</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们总是在等待]]></title>
    <link href="http://hyphenlee.github.io/blog/2014/03/23/about-wait/"/>
    <updated>2014-03-23T20:50:00+08:00</updated>
    <id>http://hyphenlee.github.io/blog/2014/03/23/about-wait</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在知乎上看到一个问题问的是：哪些行为是浪费时间？<br/>
看到其中一条回答：</p>

<blockquote><p>我的愚见，是等。<br/>
等长大，等放假，等老板同意，等对方喜欢自己，等条件成熟，等下一次机会，等更好的人出现，等公正到来，等待被救援，等某人回心转意，等一个不可能的奇迹。<br/>
不等就是，活在当下。<br/>
喜欢这个人，就去聊天吃饭看电影。不用叽叽咕咕想如果XXX怎么办，如果XXX怎么办。<br/>
喜欢这件事情就去做，就算做得不好，也是开始。<br/>
想要得到什么，就去试试看。等不到救援，试试去救援别人。<br/>
全部不再等，全部今天眼前现在开始做。</p></blockquote>

<p>回想一下发现自己真的是一直在等待，小的时候等待自己长大，穷的时候等待自己变得有钱，矮的时候等待自己长高，丑的时候想象着以后的自己或许会变帅，读书了急着放假，放假了却对开学望眼欲穿,
单身的时候总希望自己有另一半，看了《围城》说：“婚姻就像一座围城，城外的人想进来，城里的人想出去”，为什么要活得这么痛苦呢？为什么不颠倒一下：一个人的时候享受一个人的闲适与自由，
两个人的时候享受两个人依赖与眷恋。 <br/>
等，一直在等，等一切不如意的都消失，等一切都变好，希望时间过得快一点，希望明天快一点到来，也许这会让我们的生活多了些许的期待，代价却往往是以荒度当下的时间为代价。<br/>
总是在计划，想象着计划实现后的美好，然后就一直在等，仿佛时间到了，计划自己就会实现了，可是结果并不是如此，总是在拖延，想着不去做那些麻烦的事情自己就不会痛苦，
可是那只是在骗自己，痛苦还是会缠着你，逃避只会让自己更加痛苦。<br/>
珍惜当下，多么简单的四个字，怎么去做呢，我认为，当想实现什么或者得到什么的时候，应该先做相应的计划，搞清楚自己每一步该做什么，然后忘掉自己的最终目的，将所有的注意力集中在自己当下能做的事情上，
将自己能做的事情做好，这就是活在当下，珍惜当下，这样或许能让自己少一点后悔。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[if i die young]]></title>
    <link href="http://hyphenlee.github.io/blog/2014/01/29/if-i-die-young/"/>
    <updated>2014-01-29T11:39:00+08:00</updated>
    <id>http://hyphenlee.github.io/blog/2014/01/29/if-i-die-young</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每天我都要坐一辆郊区往市区的车去上班，倘若某天在这车上，这辆不起眼的公交车上，在某个不起眼的地方，出了问题，汽车失控，结果是高速地撞上路旁的防护栏，继而飞下高架，车毁人亡，无论怎样，反正我死了，结果会怎样？</p>

<p>首先就当天而言，老板会怪我又旷工了一天，而家里人会因晚上迟迟等不到我回去而感到奇怪，然后打电话而我，听到的只会是无法接通或已关机，之后或许会打电话到公司去，得到的是我未曾到公司去后转而变得焦急，最后的最后他们会知道我已经死了。</p>

<p>如果我死了，首先感觉对不住的是我的父母，他们养大我不容易，现在好不容易熬到我大学毕业出来工作了，却就这样没了，人生三大辈之一便是晚年丧子，接下来的路怎么办，我也不知道，反正我已经死了。</p>

<p>如果我死了，我会觉得对不住我的老板，公司现在刚起步，就我们4个人，虽然我还算不上什么大牛，但经过大半年的磨合，现在也算是可堪一用，好多我写的代码，那些基本不带注释的代码，会变得很难维护，他们的工作量会变得更大，开发计划会延长，公司也很难招到合适的人，有能力的人更愿意去大公司，公司能不能活下去，我也不知道，反正我已经死了。</p>

<p>如果我死了，我会觉得可惜，因为我还有很多事情没有达成，我还没体验过爱情，我还没做过某个倒霉孩子的父亲，听孩子喊我爸爸，我未曾走出这个国家，到外面的世界去看看，我还不够牛B，还不足以让人敬仰，我还想让这个世界变得有所不同！虽然我的人生并没有多具体的意义，活着只是为了活着，人若是想证明人活着的意义本身就是徒劳的，人不知道自己为什么活着，但人都想好好活着，怎样才算好，每个人都不一样。但这些都没有任何意义了，反正我已经死了。</p>

<p>如果我死了，人们会很快忘了我，除了父母在开始一段时间饱受丧子之痛，慢慢的一切的一切都会随风消逝，慢慢的不再有人记得曾经有这么个人活着过，所有关于我的记录一条条的都会被删去，我来这个世界之前没人知道我，我离开后亦不会有人记得。</p>

<p>如果我真的死了，在我的葬礼上，不要放鞭炮，不能有鼓乐，亲爱的爸爸，你知道我喜欢安静的；别给我买墓地，因为我没有孩子，没有人会祭奠我，把我的骨灰洒在老家后门的小河上就好了 ；不要悲伤，太阳还是会照常升起，日子还得继续，我剩下的东西怎么处置都行，反正我已经死了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
